[金鐘宣言] The Admiralty Manifesto of Hong Kong on 16.6.2019

The Admiralty Manifesto of Hong Kong on 16.6.2019

In times when the course of events drives the necessity for the people to disband their bands which assumed major political pillars in society, the people of Hong Kong had shown to stand up and voice their comments despite under the monstrous regime of the Chinese Communist Party, with 1.03 Million people on the streets calling for the withdrawal of the Extradition Law Amendment Bill on June 9, 2019. These representatives of the Hong Kong people, united upon the march, believe that the ignorance, neglect, or contempt of the voice of the people are the sole cause of the recent protests and of the disruption in society. We set forth in a solemn declaration that the events happened on the 9th and 12th of June shall forever be placed before all members of society and shall remind them continually of their rights and duties as citizens and origin of this grass-root movement. The people of Hong Kong recognize the recent protests as the rightful act of Hong Kong people defending its societal values and justice in its systems, proclaiming and demanding the government of Hong Kong, under the presence of the free world and its governments, the following:

Articles:

1) The events and precedents happened in recent times, dating back in days the June 9th protest and years the Umbrella movement, are the righteous act of civic resistant movement fighting for the basic rights binded by the common law of the people of Hong Kong, and shall continue to fight and stand in these movements until all rights are served

2) The people of Hong Kong shall forever uphold the responsibilities in pursuing the universal values and societal systems of Hong Kong

3) The people of Hong Kong demand the release of all arrested protesters and related personnel as a result of participating in the events on 9th June, 2019 and 12th June, 2019

4) The Hong Kong government must see justice to the inappropriate and excessive force, including the use of 150+ tear gas, rubber bullets, baton shotgun rounds and pepper sprays used in the repression of protesters; the Hong Kong police force must be held accountable for these actions in issuing a public apology to the people of Hong Kong

5) A bill shall be proposed in the parliament of Hong Kong in seeing the movements happened in recent times as civil disobedience in achieving democratic development in Hong Kong rather than riots

6) A full withdrawal of the "Extradition Law Amendment Bill" will be the first step the government take to amend its wrong and to repair its relationship with the people of Hong Kong, the people will only accept a full withdrawal (撤回) of the bill, any sort of suspension (暫緩) will not be accepted

7) In memory of Mr. Law who died on 15th June, 2019 and many more who gave their blood and sweat to this movement, it is urged that 9th June is set as annual statutory memorial date

8) The people of Hong Kong urge the Chinese Government not to intervene in the internal affairs of other countries, including the "Hong Kong Human Rights and Democracy Act" currently being proposed in the United States of America

9) The lack of democracy is the root of all problems in Hong Kong, the Chief Executive and parliament member election methods are to be changed immediately, with the ultimate direction of a universal suffrage in electing all government officials

10) In recent years, multiple incidents had shown that the 3 pillars of our basic system (administrative legislative and judicial) is experiencing heavy damage, not verified but likely from the Chinese government, to the threshold that the people of Hong Kong could not bear any longer, a reform is to be initiated immediately in electing officials that are by, for and represents the people of Hong Kong

11) The current Chief Executive of the Hong Kong Special Administrative Region Carrie Lam Cheng Yuet-Ngor, Secretary for Security John Lee Ka-Chiu, Secretary for Justice Teresa Cheng Yeuk-wah is to step down

original post
[金鐘宣言] 希望聽日能夠朗讀出金鐘宣言俾全世界人民聽到

轉咗啲野,加咗啲野, personal favourite係第8條
香港人加油
外國jj剩係做到咁多

push

再push

推

而家整英文

快啲攞去印

推呀

屌原來死者姓梁對唔住無意

7) In memory of Mr. Leung who died on 15th June, 2019 and many more who gave their blood and sweat to this movement, it is urged that 9th June is set as annual statutory memorial date

法國黃背心運動的 8 堂課

pish

就算唔睇曬都讀下第一段

點解係manifesto?
效忠香港人唔係應該用oath?

雖然自問唔一定趕得切幫手譯一份，但係你呢份，我老實講，真係好唔通順，甚至有啲位唔知你表達緊乜...

因為oath係你宣誓既時候讀既野，呢個係包含咗對香港人既責任，動機同要求既一遍宣言，所以manifesto會好啲, a manifesto is a published declaration of the intensions, motives or views of the issuer

例如呢

我都知唔會係最好，但係推出黎多啲人睇到就改得快啲

謝巴打

有呢d文獻係好重點, 等所有人都唔好忘記今次件事, 仲可以比抗爭更加明確嘅目標

支持樓主繼續做相關文宣

英文最好搵個native English speaker proofread 左先

sorry巴打希望你唔好介意我問
但係我到而家都唔明你份宣言究竟想要有咩效果

英文入面三個字都有唔同既含意
Oath有效忠既意思 比較原則性 效忠香港人可以選擇呢個 新聞比較有soundbite
Manifesto有建設未來既意思 現代用法通常係政黨選前既政綱 (我認為)有極少含量既貶義 通常都係政棍使用
Declaration比較中性 冇咁有原則性 純粹表達一D平鋪直敘既野 冇oath咁熱血 冇manifesto咁政治味濃

如果當我係英國人睇英文新聞 我睇到manifesto會認為係又有選舉/新政黨成立

你覺得邊樣岩用就用邊樣啦

第一句已經都怪怪地...原文係原POST#1?
Article number唔match

執下佢好d，要比老美睇